Modelbased imputation eksik verileri tamamlamak için matematiksel veya istatistiksel modeller kullanma yöntemi olarak tanımlanabilir Bu yöntemde eksik verileri tamamlamak için öncelikle veri setindeki mevcut verilerin yapısı ve dağılımı incelenir Daha sonra bu veri yapısına uygun bir matematiksel veya istatistiksel model oluşturulur ve eksik verileri bu model kullanarak tamamlanır
Bu yöntemde birçok farklı model kullanılabilir Örneğin lineer regresyon lojistik regresyon gibi doğrusal modeller veya Monte Carlo Markov Chain MCMC gibi sıralı modeller kullanılabilir Bu yöntem veri setindeki eksik verilerin doğru ve güvenilir şekilde tamamlanmasını sağlar ve aynı zamanda veri setindeki diğer verilerin dağılımını ve yapısını daha iyi anlamamıza da yardımcı olur
Thu Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat